quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Функция  int()',
        'options': ['не используется в данном языке программирования', 'преобразует строку из цифр в дробное число', 'преобразует строку из цифр в целое число'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как называется тип данных из неупорядоченных пар ключ-значение?',
        'options': ['set', 'dict', 'list', 'frozenset'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какое выражение верно для функций в Python?',
        'options': ['могут возвращать только одно значение', 'количество аргументов ограниченно', 'могут возвращать несколько значений', 'не возвращают ничего без return'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'В Python нет символьного типа данных',
        'options': ['True', 'False'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Строки в Python могут быть модифицированы после создания',
        'options': ['True', 'False'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Каким методом получится прочитать файл строка за строкой?',
        'options': ['read(1)', 'readlines(1)', 'readline()', 'line()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой метод выведет список файлов в папке?',
        'options': ['os.listfiles()', 'os.listdir()'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой результат выведет код print(abs(-45.300))',
        'options': ['45.300', '-45.3', '-45.300', '45.3'],
        'correct_option': 3
    }
]